% Appendix Template
\chapter{Prueba de comunicación entre MAC y TSE} % Main appendix title

\label{AppendixA} % Change X to a consecutive letter; for referencing this appendix elsewhere, use \ref{AppendixX}

A continuación se presentan algunas capturas obtenidas con el Signal Tap de la
prueba \ref{tab:test_th3} en la que se envían 1500 tramas Ethernet entre la MAC
y la TSE de forma bidireccional con un campo LENGTH/TYPE creciente desde 1 hasta 1500.

Inicialmente como se puede ver en la figura \ref{fig:tse_config} se debe
configurar a la TSE para darle una dirección MAC y prenderla según el manual de
usuario \parencite{altera_tse} lo indica. Esto se hace por medio de JTAG,
configurando uno por uno los registros. Para simplicidad, esto se hace en un
script tcl.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{tse_config.png}
	\caption[Configuración inicial de TSE.]{Configuración inicial de TSE.}
	\label{fig:tse_config}
\end{figure}

Posteriormente, se pide tanto a la MAC como a la TSE que procedan a enviar 1500
tramas por medio del uso del bloque Frame Generator, detallado en la sección
\ref{frame_gen}. En la Figura \ref{fig:frame_example} se puede ver la captura
obtenida con el Signal Tap de un frame en donde se puede ver la comunicación por
medio de la interfaz GMII con la presencia de las señales o\_TXD, o\_TX\_EN i\_RXD y
i\_RX\_DV como se detallaron en la sección \ref{sec:rs_gmii}. Además se puede ver
la señal eth\_tse\_0\_receive\_data\_valid que genera la TSE cuando recibe datos
válidos.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{frame_example.png}
	\caption[Comunicación MAC - TSE por medio de GMII.]{Comunicación MAC - TSE por medio de GMII.}
	\label{fig:frame_example}
\end{figure}

Una vez llevada a cabo la prueba, tanto la MAC como la TSE reportan haber
recibido las 1500 tramas de forma correcta y sin errores como se puede ver en
las Figuras \ref{fig:tse_stats} y \ref{fig:mac_bruteforce}.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[max width=\textwidth]{tse_stats.png}
	\caption[Estadísticas de la TSE post prueba T-H-3.]{Estadísticas de la TSE post prueba T-H-3.}
	\label{fig:tse_stats}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{mac_bruteforce.png}
	\caption[Estadísticas de la MAC post prueba T-H-3.]{Estadísticas de la MAC post prueba T-H-3.}
	\label{fig:mac_bruteforce}
\end{figure}